劉兆佳：23條立法遠不足護國安 須另設新法例

全國人大基本法委員會主任李飛昨日於《基本法》研討會指出，23條遲遲未立，對香港只會帶來的不良影響。全國港澳研究會副會長劉兆佳出席電台節目時認為，李飛的言論並不代表中央對於23條立法設有時間表，但若香港政府無力打擊港獨，中央政府會出手處理。他又指，單就23條立法已經遠遠不足以維護國家安全，還需要其他新的法例配合。

劉兆佳認為，最近出現的港獨言論，導致中央不滿，認為這是沒有23條所帶來的後果，所以他們才多次強調23條「有迫切性盡快立法」。他又指，中央暫時不會就23條出手，因為中央亦深明強行立法，只會令特區政府遍體鱗傷。但他認為若香港不能有效手段對抗港獨，為向13億人民交代，中央不會不處理。

他強調李飛只是代表內地官員的想法，而來港做「鋪墊工作」，是營造社會氣氛的一環。

咪引入國安法附件3囉

個國家唔存在未唔會有國家安全既問題囉

13億人民交代
我地香港人事關班支那豬咩事